7個月「零客」 高鐵虧損料公帑包底 預料以億元計

即將迎來通車兩周年的高鐵香港段，受本港爆發疫情影響，自今年1月30日起暫停營運，重開無期，令高鐵營運出現嚴重虧損。運輸及房屋局首次證實，由於高鐵至今停駛7個月，初步估計由政府全資擁有的九鐵公司，須按高鐵「乘客量上下限機制」承擔部分風險；即意味政府需要「包底」補貼港鐵營運高鐵的虧蝕。有立法會議員估計，政府的補貼開支以億元計，停運愈久，補貼公帑開支愈高，要求政府交代高鐵財務情况。【明報專訊】

為本港引入第一宗武漢肺炎
已經完成歷史任務

梁愛詩：高鐵無一地兩檢就要炸毀車站
幾時幾時???

好過派新移民

香港蝕死喇
快D開通返啦

引入一車車武漢肺炎

入面啲呀姐保安好多都係腥港人

關撚咗佢做博物館啦

一地兩檢

成個高鐵站咁大，不如租個場界屯門公園啲大媽去表演比啲咸濕阿伯睇（順便收入場費）

庫房未有耐乾塘，嘈乜撚

轉做做骨灰龕位好過